---
title: "L사 워터파크 수질 감시 시스템"
date: 2019-07-12
math: true
diagram: true
weight: 3
image:
  placement: 3
  caption: 'Image credit: [**Armando Coda**](https://unsplash.com/photos/c4vHBvrVEoM)'
---

> - 수질 감시 분야에서의 대표적인 적용 사례를 기반으로 해당 서비스에서 사용된 제품 및 적용 기술에 관해 소개
> - 국내 최대 규모를 자랑하는 L사 워터파크의 수질을 실시간으로 측정하여 최적의 휴식 공간을 지원하기 위한 서비스  
> - L사 워터파크는 2019년 국내 최초 IoT 실시간 온라인 수질 관리 시스템을 도입하면서, 설비 구축을 위한 인프라 구성으로 LG U+와의 협력을 통한 무선 방식을 적용

## 서비스 구성

![서비스 구성](./architecture.svg)

- FTM80s LTE 라우터를 이용한 무선 네트워크
- 모바일 모니터링
- 통합 관제

## 대시보드 구성

![대시보드](./dash_board.svg)

- 통합 센서 모니터링
- 타임 라인
- 모바일 최적화 지원

## 적용 기술

### 실시간 모니터링를 위한 서버 연동

- 실시간으로 수집된 데이터는 MQTT 프로토콜을 이용해 서버로 데이터

### 전용 앱을 통한 센서 데이터 수집

- 자사에서 공급하는 센서 관리 전용 앱을 통해 센서 연동 

### 아날로그 센서 연동

- 범용 아날로그 입력 포트를 통해 입력되는 센서 데이터에 대한 보정 처리 
 
### 디지털 센서 연동

- 시리얼 포트를 통한 입력되는 사용자 정의 프로토콜 처리 

## 적용 디바이스

### FTM80

![FTM80](../../project/ftm80/ftm80.jpg)

- LTE 기반 무선 센서 게이트웨이
- 서 데이터 수집을 위한 관리 프로그램 탑재
- 아날로그 입력 포트를 통한 아날로그 센서 연동
- RS485 포트를 통한 센서 연동

### 연동 센서

- 온도 센서
- pH 센서
- 염소(CL) 센서

### 관련 기사

- 경남신문 - [올여름 안전한 물놀이는 '롯데워터파크'에서](http://www.knnews.co.kr/news/articleView.php?idxno=1329327)
